{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_007880",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "null",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101971",
        "collectedDate": "2023-09-07",
        "publishedDate": "2023-05-30",
        "domain": "자연관광",
        "title": "洛江(ナッカン)ムルキル公園"
    },
    "text": "洛江(ナッカン)ムルキル公園\n安東(アンドン)ダム水力発電所の入り口の左に位置する洛江(ナッカン)ムルキル公園は、前からあった瀑布公園に池、メタセコイアの森、噴水、遊歩道などをさらに増設して造成されました。退渓(トェゲ)先生をイメージして構想を練ったといわれていますが、どちらかというとクロード・モネの絵を連想させます。 モネは「水の作家」であり、「光の魔術師」として広く知られる、19世紀を代表する印象派の先駆者です。彼の人生は水と庭園に満たされ、彼の絵は「水の風景」に満たされています。洛江ムルキル公園は、彼が人生の半分を過ごしたジヴェルニーの庭園に似ていて、まるで名画の中に迷い込んできたような気分が味わえます。ですから、「韓国のジヴェルニー」とも呼ばれています。 滝と噴水には、ダムに貯蔵されている水が使われています。原理は、水位差によって自然に生まれる落差を利用し、滝や噴水を動かしています。睡蓮に覆われている池は、ムジゲ(虹)橋から曲がって、狭い湿地へとつながり、飛び石の向こうで再び広くなっています。池の畔には、モミの木とメタセコイアが並んでおり、遊歩道を青々と緑で包んでいます。 モミの木とメタセコイアの道を過ぎると、安東楼(アンドンル)に上る森の道が続きます。公園で最も高い場所にある安東楼からは、安東ダムが直ぐ近くに見え、遠くには月映橋(ウォリョンギョ)と市内へと流れる洛東江(ナクトンガン)が絵画のように美しく広がっています。 安東楼からさらに上っていくと、安東ダムの頂に到着します。昔、ダムは国の安保施設とされていたので、一般人の立ち入りが制限されていました。ですが、今では憩いとピクニックの空間として使えるように、ダムの頂を一般公開しています。ダムの頂に立つと、広々とした洛東江の全景が一望でき、涼しい風に当たっていると、心が洗われるような気がします。 ところが、なぜ洛東江ではなく、洛江ムルキル公園という名前なのでしょうか？それは、安東の人は安東湖までの川を洛江と呼んでおり、安東市内で東江(トンガン)である半辺川(パンビョンチョン)が合流してからを洛東江と呼んでいたからです。安東の人々は、洛江ムルキル公園を「秘密の森」と呼び、多くの人が一恋の時間を過ごしたり、写真を撮ったりと、楽しい時間を過ごしています。",
    "QA": [
        {
            "question": "洛江ムルキル公園はどこに位置していますか？",
            "answer": "洛江ムルキル公園は、安東ダム水力発電所の入り口の左に位置しています。"
        },
        {
            "question": "洛江ムルキル公園はどのように造成されましたか？",
            "answer": "洛江ムルキル公園は、瀑布公園に池、メタセコイアの森、噴水、遊歩道などを増設して造成されました。"
        },
        {
            "question": "洛江ムルキル公園はどのような雰囲気ですか？",
            "answer": "洛江ムルキル公園は、クロード・モネの絵を連想させる美しい雰囲気があります。"
        },
        {
            "question": "洛江ムルキル公園の特徴的な施設は何ですか？",
            "answer": "洛江ムルキル公園の滝や噴水は、ダムに貯蔵された水を利用しています。"
        },
        {
            "question": "洛江ムルキル公園の池には何がありますか？",
            "answer": "洛江ムルキル公園の池は、睡蓮とモミの木、メタセコイアの森があります。"
        },
        {
            "question": "洛江ムルキル公園の最も高い場所にある建物は何ですか？",
            "answer": "洛江ムルキル公園の最も高い場所には、安東楼があります。"
        },
        {
            "question": "洛江ムルキル公園からは何が見えますか？",
            "answer": "洛江ムルキル公園からは、安東ダムや洛東江、月映橋が美しい景色として見えます。"
        },
        {
            "question": "洛江ムルキル公園の頂に何がありますか？",
            "answer": "洛江ムルキル公園の頂には、安東ダムがあります。"
        },
        {
            "question": "洛江ムルキル公園での立ち入りは制限されていましたか？",
            "answer": "はい、かつては洛江ムルキル公園の頂の安東ダムは国の安保施設として制限されていました。"
        },
        {
            "question": "洛江ムルキル公園でのピクニックはできますか？",
            "answer": "はい、今では洛江ムルキル公園の頂の安東ダムも一般公開され、ピクニックや憩いの場として利用できます。"
        },
        {
            "question": "なぜ洛江ムルキル公園という名前なのですか？",
            "answer": "洛江ムルキル公園は、安東の人々が安東湖までの川を洛江と呼んでいたことに由来しています。"
        },
        {
            "question": "洛江ムルキル公園はどのような別名がありますか？",
            "answer": "洛江ムルキル公園は、「秘密の森」とも呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "洛江ムルキル公園で人々は何を楽しんでいますか？",
            "answer": "洛江ムルキル公園では、多くの人が散策や写真撮影などを楽しんでいます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 710,
        "QA": 551
    }
}